# Решение задач на TransactSQL 

Используя установленную демонстрационную базу данных необходимо решить следующие задачи:

1. Выбрать поставщиков, у которых не было сделано ни одного заказа с использованием сейчас сделайте через JOIN.
2. Выберите сотрудников, которые являются продажниками, и еще не сделали ни одной продажи.
3. Отобразить все месяцы, где общая сумма продаж превысила 10 000
4. Сделать расчет суммы продаж нарастающим итогом по месяцам с 2015 года (в рамках одного месяца он будет одинаковый, нарастать будет в течение времени выборки).
5. Выберите по каждому клиенту 2 самых дорогих товара, которые он покупал В результатах должно быть id клиента, его название, id товара, цена, дата покупки.
6. Требуется написать запрос, который в результате своего выполнения формирует таблицу следующего вида: клиент, месяц, год, количество покупок
7.Написать хранимую процедуру с входящим параметром СustomerID, выводящую сумму покупки по этому клиенту.

Использовать таблицы:
Sales.Customers
Sales.Invoices
Sales.InvoiceLines

8. Создать одинаковую функцию и хранимую процедуру, посмотреть в чем разница в производительности и почему 
9. В таблице стран есть поля с кодом страны цифровым и буквенным сделайте выборку ИД страны, название, код - чтобы в поле был либо цифровой либо буквенный код 
10. Для всех клиентов с именем, в котором есть Tailspin Toys вывести все адреса, которые есть в таблице, в одной колонке